黃大仙非法集結案警察再遭質疑互抄口供 同樣將「蒲崗村道」寫成「浦崗村道」

前年10月1日示威者「遍地開花」，多區有示威活動，其中9名男女被指當日在黃大仙非法集結，案件今日續審。連日聆訊以來，多名作供警員被指互抄口供，部份段落用字與標點一模一樣。有警長今日作供時，亦被質疑與同袍互抄口供，除了段落字眼一樣之外，兩份口供寫下「蒲崗村道」一語時，均寫了沒有艸字部首的「浦」字。警長承認兩份口供相關段落相似，但稱不同意抄襲口供屬妨礙司法公正。

本案多名出庭作供的警員均被質疑互相抄寫口供。當日行動中指示拘捕本案第一及第二被告的警長58334左耀昌亦同樣被質疑抄口供。辯方今指，左於1997年加入警隊，廿多年來提交的證人口供多不勝數，應知不能與同袍討論案情，亦不應互相抄襲口供。辯方對左謂：「抄襲口供係妨礙司法公正，你同意嗎？」左稱不同意。

辯方指出，左的口供與警員9751部份口供疑互相抄襲，段落之間只有一些字眼上的轉換、或者是中國數字與阿拉伯數字的分別。警長稱不同意口供一樣，「你都講，有幾點唔同啦，點樣相同呀？」但左同意內容字眼大致一樣。辯方指他與9751的口供同樣是在黃大仙警署撰寫，指他們互相抄文，左否認。

文盲

抄都抄錯
學堂無教嘅咩

死賤種 妨礙司法公正

毅進仔真係弱智

不嬲都柒開 由學堂抄答案抄到出嚟抄口供都繼續抄錯俾人地斷到正

癡撚線

識中文字就唔係黑警啦

字都寫錯

啲學生應該好好學下呢啲應對
抄功課都可以理直氣壯

好快條街會改名

另一警員8698徐銘希作供。辯方稱其供詞與日前作供的警員11622互相抄襲，部份段落字眼一樣，包括標點符號。徐解釋謂：「啲文法係咁㗎嘛。」而其後段落兩人一同將「HKID」寫錯「HHKID」，辯方稱：「一齊咁錯，咪就係因為大家互襲囉。」徐不認同。

錯字都一致

果然誠實可靠

笑死
真係照抄唔用腦

好榜樣

抄都抄得柒過人

用plagiarism嘅standard已經入到呢班文盲啦

驚西 個官話冇問題就得啦

比人發現夾口供有無後果

狗眼

抄咗咁多年功課都唔識